警拘15人涉嫌欺詐及企圖欺詐防疫抗疫基金資助

警拘15人涉嫌欺詐及企圖欺詐防疫抗疫基金資助

2020-09-02 HKT 14:17

警方以涉嫌欺詐及企圖欺詐罪，拘捕13男2女，涉嫌提交虛假文件及資料申請防疫抗疫基金資助，涉及38個零售業及9個美容院、按摩院及派對房間的申請，意圖詐騙共387萬元資助。其中兩人提交的3項申請成功獲批24萬元。

警方表示，上月接獲防疫抗疫基金秘書處報案，懷疑有人涉嫌訛稱業務於資助計劃訂明的指定日期前，已在申報地址營運。商業罪案調查科總督察何銳娟說，騙徒犯案手法可分為5大類別，包括在資助計劃詳情公布後，向商業登記處申請登記新業務，或為舊有業務開設多間分店，提供虛假資料，誇大及虛構業務規模以騙取更高金額資助、更改舊有店舖業務性質，及提供虛假強積金付款書文件等。

商業罪案調查科督察劉嘉明表示，騙徒會製作虛假照片，包括在網上下載其他人的相片，再改成自己的店舖名稱或加入售賣的產品拍照、把業務招牌放入其他店舖拍照、將印有公司的A4紙貼在單位門前，或在門外拉起印有公司業務內容的易拉架拍照。被捕人士年齡介乎31至61歲，報稱商人、地盤判頭、保安員、退休人士及無業。

行動中，警方檢獲一批文件、電腦、手提電話、公司招牌等證物，亦凍結成功獲批資助人士的戶口。調查仍在進行，不排除有更多人被捕。

抵死

十二位手足被扣押第九日 務必繼續關注聲援

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

個抗疫基金又係ON9
我有個FD做攝影問佢有冇份
佢話BUSINESS NATURE唔係TRADING就冇

我都叫佢轉NATURE 佢有放吉相簿係STUDIO賣

本身個BUSINESS NATURE都唔係真係限死你只可以做嗰樣野
咁樣轉NATURE都週好似過份左

根本個計劃啲bug多到死

超多人呃啦咁撚易申請政府又唔查

直接派錢比市民仲實際,係政府先諗埋d on9野出黎

因為由始至終政府都冇諗過會幫市民
年頭被炒個班0幫助過，再搞個個所謂保就業只係刷個失業率，同埋比錢大公司，但公司拎完，員工照樣冇工開冇錢收入

佢個爛鬼仔就業第2期好似係9,10,11月,留意等睇12月年尾失業率去到10%

冰山一角啦 邊個冇後台咪拉邊個囉
你估建制班友呃得少咩

佢第2期仲要塞左漏洞，好多中小企冇得玩人頭咁拎足

一開始好似話唔使轉BR business nature都申請得？
好多都唔係就咁寫retail架啦，個位比你自己填，我見有人寫到好specific例如XXX retail，有d就好簡單寫trading, retail, wholesale